學術界有咩翻譯係神級？

物理

物競天擇 適者生存（譯果個母語係咪用普通話，好岩粵語讀）

萬有引力

文科理科商科，理論，學名，現象，都可以分享下

基因

天演論係嚴復嘅

社會

可樂

this is op

化學，其實當初都可譯做物化，物易，易學...

天地隂陽運行，自有而無，自無而有，萬物生息則爲化，又泛言攺易，亦曰變化。

high quali po

連登

Eugene Nida

三元悖倫

之前未有個相似嘅post

咪

唔識字就訓啦

兩個意思喎師兄

二律背反

可口可樂

三次元

撲熱息痛

Civil eng.
土木工程

未有=從來沒有

颱風 Typhoon
音義俱在

hegemony，由「霸權」變成「統識」（不過俾人屌文化研究喺度造字）

反面例子：將anarchy譯做無政府

文盲7左就收皮啦
如果想講「從來沒有」都係「之前未有過」而唔係「之前未有個」

經濟
經國濟民之術也
好似日本人譯

維他命

點解呢個翻譯係神 可唔可以指教下

用普通話讀同英文差不多
而基因既意思的確係生命既基礎、因子

你確定係英譯中而來?

其實以前未流行英文的時候叫颱風定颶風

Typhoon係由(香港話)颱風譯成英文

咁西方以前點稱呼颱風

storm

Science嘥銀紙

三十幾年前嘅小學係咁教，係咪事實我唔敢肯定，
小學嗰時先生話英國冇颱風呢樣嘢，Typhoon係由香港語(佢叫中文啦)譯成英文，
嗰堂我記得重有講Wok同Ketchup都係，
我諗原本英國用Hurricane, Tempest嗰啲掛(我鳩估嘅 )

失地

杯葛 茄汁

小學有教過tropical cyclone

game theory 搏奕論

等優曲線 (Indifference Curve)

沿著線上的組合消費會獲得相同的快樂

大陸人譯做無差別曲線

克隆

革命，主義 果時好多好正翻譯都係日本諗

你肯定革命係日本人諗？

衛生

牛津
Oxford

Tropical cyclone = hurricane = typhoon
都係指同一樣野 只係唔同地方唔同叫法